[{
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "分区",
  "ChoosenB": "格式化",
  "ChoosenC": "划分扇区",
  "ChoosenD": "划分磁道",
  "ID": 41,
  "type": "sig",
  "question": "硬盘_____，就是将硬盘的物理存储进行逻辑划分，将大容量硬盘分成多个大小不同的逻辑区间，方便更好的组织和管理数据。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "硬盘",
  "ChoosenB": "软盘",
  "ChoosenC": "RAM",
  "ChoosenD": "CD-ROM",
  "ID": 42,
  "type": "sig",
  "question": "下列设备中，访问速度最快的存储器是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "主机和显示器",
  "ChoosenB": "入设备和输出设备",
  "ChoosenC": "CPU、内存和外存",
  "ChoosenD": "主机和外围设备",
  "ID": 43,
  "type": "sig",
  "question": "计算机的硬件系统包括_____。&nbsp;",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "总线系统由系统总线、地址总线、数据总线组成",
  "ChoosenB": "总线系统由接口总线、地址总线、控制总线组成",
  "ChoosenC": "系统总线由地址总线、数据总线和控制总线组成",
  "ChoosenD": "地址总线、数据总线和控制总线的英文缩写分别为DB、AB、CB",
  "ID": 44,
  "type": "sig",
  "question": "关于微型计算机总线的描述，正确的是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "时钟频率",
  "ChoosenB": "型号",
  "ChoosenC": "生产厂家",
  "ChoosenD": "生产日期",
  "ID": 45,
  "type": "sig",
  "question": "微处理器的主要技术参数是：_____和字长。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "用途",
  "ChoosenB": "CPU型号",
  "ChoosenC": "字长",
  "ChoosenD": "结构",
  "ID": 46,
  "type": "sig",
  "question": "按_____可将微机分为8位微机、16位计算机和64位计算机等。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "微处理器",
  "ChoosenB": "硬盘",
  "ChoosenC": "显示器",
  "ChoosenD": "控制器",
  "ID": 47,
  "type": "sig",
  "question": "微机硬件系统的性能主要取决于_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "阿兰.图灵",
  "ChoosenB": "查尔斯.巴贝奇",
  "ChoosenC": "冯.诺依曼",
  "ChoosenD": "比尔.盖茨",
  "ID": 48,
  "type": "sig",
  "question": "发表全新的“存储程序通用电子计算机方案”（EDVAC）并于1950年实现设计的是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "&nbsp;BB",
  "ChoosenB": "AB",
  "ChoosenC": "PB",
  "ChoosenD": "EB",
  "ID": 49,
  "type": "sig",
  "question": "计算机内各部件的连接靠总线，总线的类型可分为DB、_____以及CB。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "打印设备",
  "ChoosenB": "存储器",
  "ChoosenC": "外围设备",
  "ChoosenD": "显示设备",
  "ID": 50,
  "type": "sig",
  "question": "冯·诺伊曼型计算机的硬件系统是由控制器、运算器、_____、输入输出设备组成。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "存储容量",
  "ChoosenB": "硬盘外形大小",
  "ChoosenC": "硬盘缓存",
  "ChoosenD": "转速",
  "ID": 51,
  "type": "sig",
  "question": "以下参数中，哪一个不是衡量硬盘性能的重要指标_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "硬盘",
  "ChoosenB": "U盘",
  "ChoosenC": "寄存器",
  "ChoosenD": "内存",
  "ID": 52,
  "type": "sig",
  "question": "以下设备存取速度最快的是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "RAM",
  "ChoosenB": "Cache",
  "ChoosenC": "硬盘",
  "ChoosenD": "CD-ROM",
  "ID": 53,
  "type": "sig",
  "question": "下列设备中，访问速度最快的是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "数据总线",
  "ChoosenB": "地址总线",
  "ChoosenC": "控制总线",
  "ChoosenD": "内部总线",
  "ID": 54,
  "type": "sig",
  "question": "CPU与其他部件之间传送数据是通过_____实现的。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "RAM是随机存储器",
  "ChoosenB": "RAM断电后信息不丢失",
  "ChoosenC": "ROM是只读存储器",
  "ChoosenD": "ROM是不能随意写入信息的存储器",
  "ID": 55,
  "type": "sig",
  "question": "内存分为RAM和ROM，其中错误的说法是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "寄存器",
  "ChoosenB": "高速缓冲存储器",
  "ChoosenC": "总线",
  "ChoosenD": "控制器",
  "ID": 56,
  "type": "sig",
  "question": "为解决高速CPU和低速内存间的矛盾，技术措施可采取为CPU配备_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "寄存器",
  "ChoosenB": "高速缓存",
  "ChoosenC": "内存",
  "ChoosenD": "外存",
  "ID": 57,
  "type": "sig",
  "question": "一般来说，以下设备容量可达到相对最大的是_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "更便宜",
  "ChoosenB": "容量较大",
  "ChoosenC": "存取速度快",
  "ChoosenD": "价格高，但存储信息较多",
  "ID": 58,
  "type": "sig",
  "question": "计算机的内存比外存_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "ROM",
  "ChoosenB": "ROM和RAM",
  "ChoosenC": "RAM",
  "ChoosenD": "硬盘",
  "ID": 59,
  "type": "sig",
  "question": "计算机工作中突然断电，则存储器_____中的信息将全部丢失，再次通电后也不能恢复。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "光盘、硬盘都是靠磁性介质记录信息",
  "ChoosenB": "U盘必须要驱动，不可以即插即用",
  "ChoosenC": "格式化会损伤硬盘",
  "ChoosenD": "VCD、DVD的信息记录密度不同，单张盘的容量不同。",
  "ID": 60,
  "type": "sig",
  "question": "下列说法正确的是：_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "主板",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 218,
  "type": "jud",
  "question": "为系统提供各芯片插座和外设接口的电路板叫_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "蓝光",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 219,
  "type": "jud",
  "question": "光盘分为CD、DVD、蓝光光盘等，其中_____光盘的容量最大。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "刻录机",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 220,
  "type": "jud",
  "question": "计算机使用光盘，需要光驱。光驱分为只读光驱和可读写光驱，后者常又称为_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "格式化",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 254,
  "type": "jud",
  "question": "将空白硬盘划分出一个个小区域并编号，供计算机存储和读取数据，这个过程叫磁盘的_____。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "Cache",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 255,
  "type": "jud",
  "question": "CPU中的技术参数除了字长、主频等外，还有高速缓冲存储器，英文缩写_____，增加缓存容量可提高CPU性能。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "ROM",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 256,
  "type": "jud",
  "question": "内存分为RAM和_____。前者叫随机存储器，后者叫只读存储器。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "主频",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 257,
  "type": "jud",
  "question": "CPU运算速度常用MIPS单位来衡量。但也可采用时钟频率即常说的_____来描述。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "外存或辅助@内存",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 258,
  "type": "jud",
  "question": "存储器分为内存和_____，直接和CPU交换数据的是_____&nbsp;。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "控制器",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 259,
  "type": "jud",
  "question": "程序预先存入内存储器中，由中央处理器中的_____逐条取出指令、分析并控制其执行。",
  "Unit": 3
}, {
  "answer": "BIOS",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 260,
  "type": "jud",
  "question": "计算机启动时能加电自检，是因为基本输入输出程序即_____程序固化在主板的ROM芯片中。",
  "Unit": 3
}]
